[	
  {
		"question": "O que é DRE (Demonstração de Resultado do Exercício)?",
		"answers": {
			"a": "Relatório contábil que evidencia se as operações de uma empresa estão gerando lucro ou prejuízo.",
			"b": "Relatório contábil que demonstra a situação patrimonial da empresa, como bens, direitos,obrigações e investimentos.",
			"c": "Relatório financeiro que especifica valores de capital de cada integrante de uma associação.",
      "d": "Gráfico de áreas demonstrando a assertividade da empresa no mercado."
		},
		"correctAnswer": "a"
	},
	{
		"question": "Com relação à Demonstração do Resultado do Exercício, é correto afirmar:",
		"answers": {
			"a": "Apresenta os grupos Ativo Circulante, Passivo Circulante e Patrimônio Líquido do Período, que corresponde à diferença entre Ativo e Passivo.",
			"b": "Apresenta a movimentação de caixa de uma entidade, ou seja, os seus pagamentos e recebimentos no período.",
			"c": "Apresenta o Patrimônio Líquido da empresa numa data definida. Por exemplo: Patrimônio da Cia XYZ S.A. em 31.12.XXXY.",
      "d": "Pelo princípio da realização da receita e confrontação da despesa, apresenta o resultado do período realizado na forma de pagamentos e recebimentos ocorridos."
		},
		"correctAnswer": "c"
	},
	{
		"question": "Na DRE, assinale a alternativa que não representa como um lançamento de contas em razonete deve ser interpretado:",
		"answers": {
			"a": "O débito de despesas representa o lançamento de uma pendência/aumento desta despesa.",
			"b": "O débito de receitas representa o aumento desta conta.",
			"c": "O crédito de receitas representa a diminuição desta conta.",
			"d": "O débito de despesas representa o pagamento/diminuição desta despesa."
		},
		"correctAnswer": "a"
	},
	{
		"question": "As contas listadas a seguir podem ser classificadas como Receitas Financeiras na elaboração da Demonstração do Resultado do Exercício, à exceção de uma. Selecione-a.",
		"answers": {
			"a": "Descontos obtidos.",
			"b": "Receitas sobre outros investimentos temporários.",
			"c": "Prêmio de resgate de títulos.",
			"d": "Receita com equivalência patrimonial."
		},
		"correctAnswer": "d"
	},
	{
		"question": "O gráfico “T” ou conta em “T”, empregado para controlar o movimento individualizado das contas, é o mesmo que:",
		"answers": {
			"a": "Balanço Sucessivos.",
			"b": "Demonstração do Resultado do Exercício.",
			"c": "Razonetes.",
			"d": "Planos de contas."
		},
		"correctAnswer": "c"
	},
	{
		"question": "Numa demonstração de resultado do exercício, o lucro bruto é obtido pela diferença entre:",
		"answers": {
			"a": "Receita Operacional Bruta e a Receita Operacional Líquida.",
			"b": "Receita Operacional Líquida e as Despesas Operacionais.",
			"c": "Receita Operacional Líquida e os Custos das Vendas.",
			"d": "Receita Operacional Bruta e as Deduções da Receita Bruta."
		},
		"correctAnswer": "c"
	},
	{
		"question": "Assinale a opção que indica o que é evidenciado pela Demonstração do Resultado do Exercício.",
		"answers": {
			"a": "A riqueza gerada pela entidade e pertencente ao acionista.",
			"b": "As aplicações e as origens dos recursos da entidade.",
			"c": "A movimentação ocorrida nas contas pertencentes aos sócios da entidade.",
			"d": "A parte dos recursos financeiros gerada internamente pela entidade."
		},
		"correctAnswer": "a"
	},
	{
		"question": "A finalidade da demonstração do resultado do exercício é apresentar o resultado de uma entidade em determinado período de tempo e sua:",
		"answers": {
			"a": "Composição de receitas e despesas.",
			"b": "Posição contábil e patrimonial.",
			"c": "Posição estática e econômica.",
			"d": "Composição de liquidez e solvência."
		},
		"correctAnswer": "a"
	},
	{
		"question": "Analisando-se a estrutura da Demonstração de Resultado do Exercício, pode-se afirmar corretamente que o lucro bruto resulta da diferença positiva entre:",
		"answers": {
			"a": "A receita líquida de vendas e o custo das mercadorias vendidas.",
			"b": "A receita bruta de vendas e suas deduções.",
			"c": "As receitas, custos e despesas do exercício.",
			"d": "As receitas e despesas operacionais do exercício."
		},
		"correctAnswer": "a"
	},
	{
		"question": "Para construção da DRE, assinale a opção que melhor representa o cálculo da receita líquida:",
		"answers": {
			"a": "Patrimônio líquido > deduzir despesas > adicionar o valor total das vendas.",
			"b": "Valor total das vendas > deduzir os custos > deduzir despesas administrativas e financeiras.",
			"c": "Ativos > deduzir custo > deduzir despesas administrativas e financeiras.",
			"d": "Valor total das vendas > adicionar ativos > deduzir custos."
		},
		"correctAnswer": "b"
	},
	{
		"question": "A demonstração contábil, na qual os usuários podem observar o indicador global de eficiência da empresa consubstanciado no retorno que a mesma propicia ao investimento nela feito pelos respectivos donos, é a demonstração do(a):",
		"answers": {
			"a": "Fluxo de Caixa.",
			"b": "Resultado do Exercício.",
			"c": "Lucro ou Prejuízo Acumulado",
			"d": "Mutação do Patrimônio Líquido"
		},
		"correctAnswer": "b"
	},
	{
		"question": "A Demonstração do Resultado do Exercício (DRE) confronta as receitas e os ganhos com as despesas e perdas de uma empresa. Na estrutura da DRE, a diferença entre a receita líquida de vendas e o custo das mercadorias ou serviços vendidos expressa o valor da(o):",
		"answers": {
			"a": "Receita bruta das vendas.",
			"b": "Faturamento bruto.",
			"c": "Lucro ou prejuízo líquido do exercício.",
			"d": "Lucro bruto"
		},
		"correctAnswer": "d"
	}
]